別人笑我太瘋癲，我的人生源自這個病

我
有所謂既ADHD (專注力不足/過度活躍症)
18歲，發現確診，算幸運
之後靠自己賺錢，每個月比二千蚊睇醫生
但係一直仍懵然不知...
分手後，失意令我尋找事源，有晚係YouTube 睇左3個鐘關於adhd既醫生講座
先知原來唔止食藥...仲要有人帶領你做認知行為治療
通常呢個人係家人 或戀人...

自從幾個月前先知道呢個事實後，覺得自己所有個性 怪行都源自於病
Sad到崩潰
十幾年黎，比人當怪人，九唔答八，衝動重覆做錯野，都原來係病，
做野虎頭蛇尾，約會冇一次準時，
往往比其他野分心，不務正業
食屎過後，知道要改，但點改？第二日就唔記得，連唔開心既權利都冇
知道有人鼓勵自己，就一定會去做，但邊到搵呢個人？
有邊個人會中意咁多陋習既人？就算中意，好快就會比我chur到厭。。。
更何況係小時因adhd，但家人以為壞而不停體罰，有埋童年陰影，見到光頭既人會因聯想到父親而焦慮
母親？十多歲後先見面，已經毫無感情，更何況adhd遺傳源自於她，比我更嚴重⋯
一個渴望愛既人，知道永遠唔會有人中意自己。
更甚既係因為我既崩壞，連累一個女仔有陰影⋯
很後悔 、⋯很內疚⋯唔想再累人…

ok

讓它沉吧

加油呀巴打

加油啊

留個名

有ADHD，細佬都有（佢嚴重啲）
但會搵方法令自己自律
大家都努力搵方法去生存

覺得唔應該去依賴人
亦都無得賴個病
反正就當自己係一個唔太正常嘅普通人

你認知治療第一步就係應該視自己「有進步空間」，而唔係賴完就等人幫你做。反正知自己咩料，就baby steps咁去改，無得一下子變好。

可以參考下mindfulness based cognitive therapy

我冇ADHD，但係日日上堂都好痛苦，更何況ADHD。
你嘅痛苦好合理，係存在嘅。
不如你試下多d做義工，了解一下人地嘅痛苦，試下幫人，繼而幫自己，就會發現有D痛苦可以解決。
少d上連登，真人先幫到你。

感謝明燈
一直都好迷惘
有時覺得自己做錯 會匿係廁所到崩潰喊
希望寧願做個正常人

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

其實平時唔會咁悲觀
因為只要有人係到我個人會好活躍比反應
長期處於high大mode
衝動、多野講、唔知個人點解咁開心
但呢種開心 只係ADHD既生理反應
一個人冷靜後 個人會覺得自己好可笑
連想長期keep住唔開心既機會、權利都冇
比個病搶走唔開心既權利
呢個先係最悲哀...

由細開始有一個類似社交焦慮症嘅病
畀個病影響咗我前半個人生
就算而家叫好好多，但係都知自己會被人當怪人
已經唔知係因為個病定係自己根本係怪
狀態可以好極端
好嗰時會以為自己好返，人生充滿希望
衰嗰時覺得其實一直冇進步過，又復發到最嚴重個時期咁

I know that feel bro
見到自己性格 行為同病徵一樣
感覺好空洞

我唔想變到一個自怨自艾既鍵盤戰士
只係呢一刻，好空洞。
空虛過黑洞